210115 每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯 [附: 佐敦西北社區強制檢測]

前文提要:
可以先入去睇睇 #1
--------------
衞生署錯得五次，再有出錯絕對唔出奇
曾出錯大廈包括：
屯門康利中心 將軍澳翠林邨安林樓 青衣青華苑華欣閣
秀茂坪曉麗苑曉星閣 葵涌華豐園

所以嚟緊每日都會監察衞生署強制檢測名單有冇出錯
每日一post更新強制檢測名單資訊

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

第一批名單入面，已經發現有3至8座大廈都好可能係被錯誤列入名單
即使呢批大廈已經完咗強制檢測都好，我哋都唔會忘記衞生署錯漏百出

例子 (第一批完整資料可參考google docs/第1個post):
1. 「過去14日」定義？
蘇屋邨櫻桃樓 12/16 #7724 有源頭 12/28 #8637 源頭不明
昌運中心華昌閣 12/16 #7751 源頭不明 12/18 #7954 有源頭
呢個論點係鄭松泰首先提出，「過去14日」應該只包括公佈當日起倒數14日
例如12/30計，係唔應該包括12/16，只應該計12/17 ~ 12/30

2. 冇返過屋企都計佢棟樓中獎？
順天邨天權樓 12/17 #7850 公佈確診，有源頭
12/26 #8540 確診，被列入聯合醫院群組，已死亡
12/16 晚 #8540 入聯合，情況持續惡化，12/26 公佈確診，12/28 凌晨 1 時 19 分離世
#8540 明顯係入到聯合先被傳染，期間都冇返過屋企
而聯合個超級傳播者都已經搵到出嚟 (#8376 屬「本地個案」)
如果以上資料全部屬實，即係只有一個單位出事，絕不符合12/30 針對源頭不明個案新準則

3. 兩公婆同一個單位都要檢？
美城苑貴城閣 12/15 #7654 有源頭
12/18 #7953 有源頭 , #7955 源頭不明，根據區議員資料，呢兩單係夫婦，即同一個單位
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，咁就得一個單位有兩公婆中，
邊度符合兩個單位+其中一個冇源頭嘅定義？

4. 兩單都有源頭都要檢？篤數唔好篤得咁過份！
葵涌荔景山路華豐園 12/15 #7635 源頭不明
12/18 #7938 有源頭
12/28 #8633 有源頭，係聯合醫院職員，已被列入聯合醫院群組
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，即係得兩個單位有兩個各自有源頭個案，
完全唔符合強制檢測準則！
01/04 衞生署承認#7635及#7938住址為「觀塘華峰園」，並不是「葵涌華豐園」，不會在「葵涌華豐園」執法檢查強制檢測結果。

強制檢測標準 如果有錯麻煩幫手指正
12/10 「一大廈有四單位不相識確診須強檢」
// 如果大廈有4個不相識的單位有確診個案，就要強制檢測，但亦要看情況，包括環境污染及風險評估等，因此並非硬指標 //
12/30 針對源頭不明個案新準則
// 大廈兩周內有兩個單位有確診、其中最少一個單位屬源頭不明，全幢大廈居民要強制檢測 //

(即係如果兩個單位都係有源頭，就唔屬於強制檢測範圍)
(但係最新用字係兩個或以上單位出現無關連確診個案)
其他 // 一句到尾，個龍門任佢搬//

備註
由於衞生署由第三波疫情開始唔會再公佈具體流行病學關連，只有10個人或以上先會計入「群組」。
因此，除非有其他消息來源指明，否則我哋係唔會知道個案係唔係來自同一單位，多撚謝衞生署

呢個post同google docs會盡可能每日更新
直到冇大廈再要做強制檢測為止

睇完記得幫手推下
你好彩唔使強制檢測，但香港仲有數以萬計香港人要
至今為止仲未有傳媒跟進報導5座大廈以外其他懷疑出錯
但即使未必真係能夠令衞生署認真檢視錯誤都好
我哋都唔可以任得個政府習非成是

資料來源
武漢肺炎民間資訊
要人啊！ - 分享自 LIHKG 討論區

武漢肺炎個案的最新情況 - 衞生署衞生防護中心

各區區議員(Google Docs同民間資訊都有link)

210115 有2+20座大廈上榜
油麻地碧街15-27A號 柴灣峰華邨曉峰樓
+ 佐敦西北社區強制檢測

根據現有資料，可判斷係真正符合強制檢測準則

(R) - 有源頭 / (?) - 冇源頭
九龍油麻地碧街 15-27A 號
01/16 > 9423(?)
01/16 > 9451(?)
同一樓宇，為劏房唐樓，號數不同

柴灣峰霞道 6 號峰華邨曉峰樓
01/07 > 9081(?) , 01/09 > 9162(R) , 9163(R) , 9180(R) 一家四口
01/16 > 9420(?)
相同座向 相隔幾層

佐敦西北社區強制檢測 aka 「小區強制檢測」
新填地街20-26號(雙數門牌)爆發疫情後，鄰近好多座大廈都相繼有個案
呢一區的確係高風險地區：
1. 區內好多都係唐樓/劏房
2. 非常多個案係中九龍幹線隧道地盤群組 / 將藍隧道地盤第二群組
3. 有好多個案都係南亞人
一來因為呢區本身就係極多南亞人 (佐敦北選區 約49.3%居民都係非華裔)
二來就係南亞人本身生活習慣都係大家庭、聚居、即使分開住都會有好多同族之間嘅交流

所以為咗所謂「小區清零」，衞生署話個範圍入面嘅大廈有一個單位中都要強制檢測
範圍：彌敦道、佐敦道、渡船街、甘肅街，呢四條街圍住嘅所有樓。
個案太多，入google drive睇

過往資料
210114 新增 3 座大廈
210113 新增 1 座大廈
210112 見內文
210111 新增 3 座大廈
210110 冇新增
210109 新增 3 座大廈
210108 新增 2 座大廈
210107 冇新增 (Sorry 太忙冇開po)
210106 新增 1 座大廈

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

---------------------------------------------
For 不幸中咗強制檢測名單嘅手足

流動採樣站同社區檢測中心都係撩口撩鼻，外判俾中資公司負責居多

樽仔(三)係自己起身吐口水，同埋普通科門診，係咩機構負責待查
但以往有「承辦商」運送樣本 / 檢測 / 出SMS 過程中犯錯嘅新聞
即係都有機會係外判俾中資公司做
但如果你唔想俾錢，呢個已經係相對好少少嘅途徑

如果你能夠俾錢做，不妨跟名單搵私人機構做
但係要留意，當中都有好多係中資機構
同埋唔係間間都出到SMS，最好問清楚相關機構先

對唔住大家今日先更新到

210116 每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯 [附: 佐敦西北社區強制檢測]